Failiga create_fasta.py saab teha mitmest MLST failist yhe fasta faili, kus nimes on isolaadi nimi, geeni nimi, alleel ja sarnasusprotsent l2hima alleeliga andmebaasis.
kasutus: python create_fasta.py -f file1 file2 -o failv2lja.fasta (v2ljalaskva faili nime v6ib ka nimetamata j2tta, vaikimise paneb failinimeks output.fasta; hoiatuseks tuleb 8elda, et kui kaustas juba on output.fasta, siis see kirjutatakse yle, mingit infot selle kohta ei anta)

fasta_mlst_tocsv.py v6tab sisse yhe MLST fasta faili, mis on loodud skriptiga create_fasta.py ja mooudstab sellest csv faili, kus on iga isolaadi kohta vastava geeni alleeli nr ja ka kokku pandud MLST geenide j2rjestused. Kui samasugust geenialleeli andmebaasis ei olnud, siis on tabelis l2hima alleeli nr. t2rniga ("*"), mis n2itab, et tegemist on unikaalse geenialleeliga, selle v6ib ise k2sitsi ymber nimetada.
